\chapter{Specifikacija programske potpore}
		
	\section{Funkcionalni zahtjevi}
			
			\noindent \textbf{Dionici:}
			
			\begin{packed_enum}
				
				\item Vlasnik (naručitelj)
				\item Klijenti poliklinike				
				\item Zaposlenici poliklinike
					\begin{packed_enum}
						\item Doktor
						\item Trener
					\end{packed_enum}
				\item Administrator
				\item Razvojni tim
			\end{packed_enum}
			
			\noindent \textbf{Aktori i njihovi funkcionalni zahtjevi:}
			
			
			\begin{packed_enum}
				\item  \underbar{Neregistrirani/neprijavljeni korisnik (inicijator) može se:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item registrirati u sustav, stvoriti novi korisnički račun kao klijent, doktor ili trener
					\begin{packed_enum}
						
						\item  za registraciju klijenta potrebni su ime, prezime, email, korisničko ime i lozinka 
						\item  za registraciju doktora i trenera potrebni su ime, prezime, korisničko ime, lozinka, slika, maksimalni broj korisnika koje želi nadgledati i potvrda administratora 
				
					\end{packed_enum}
					\item  prijaviti u sustav
					
				\end{packed_enum}
				
				\item  \underbar{Klijent (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item pretražiti dostupne zaposlenike
					\item pregledati profile zaposlenika
					\item izabrati vlastitog doktora i trenera
					\item recenzijom ocijeniti izabranog zaposlenika
					\item prekinuti suradnju s izabranim zaposlenikom
					\item pregledati vlastitu dijetu definiranu od strane doktora
					\item pregledati vlastite treninge zadane od strane trenera
					\item dodati hranu koju planira konzumirati skeniranjem barkoda ili ručnim unosom
					\item dodavati proizvode u kategorije
					\item pregledati vlastitu dnevnu statistiku o konzumiranoj hrani i odrađenim treninzima
					\item pregledavati i mijenjati osobne podatke
					
				\end{packed_enum}
				
				\item  \underbar{Zaposlenik (doktor/trener) (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item prekinuti suradnju s dodijeljenim klijentom
					\item odgovoriti na recenziju klijenta
					\item pregledati dnevnu statistiku dodijeljenom klijenta
					\item dodavati proizvode i vježbe u kategorije
					\item pregledavati i mijenjati osobne podatke
					
				\end{packed_enum}
			
				
				\item  \underbar{Doktor (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item definirati dijetu dodijeljenom klijentu
					
				\end{packed_enum}
			
				\item  \underbar{Trener (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item definirati trening dodijeljenom klijentu
					
				\end{packed_enum}
				
				\item  \underbar{Administrator (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item potvrditi registraciju zaposlenika
					\item dodavati, brisati i izmjenjivati proizvode, vježbe i kategorije
					\item pregledati popis svih registriranih korisnika i njihovih osobnih podataka
					\item  brisati i uređivati recenzije koje krše pravila korištenja aplikacije
					
				\end{packed_enum}
			
				\item  \underbar{Baza podataka (sudionik) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item pohranjivati sve podatke o korisnicima i njihovim ovlastima
					\item pohranjivati sve podatke o proizvodima
					\item pohranjivati sve podatke o vježbama
					
				\end{packed_enum}
			\end{packed_enum}
			\eject 
			
			
				
			\subsection{Obrasci uporabe}
				
				\subsubsection{Opis obrazaca uporabe}
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC1 - Registracija korisnika}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Neregistrirani korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Stvoriti korisnički račun za pristup sustavu
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} -
						
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item  Korisnik odabire opciju za registraciju kao klijent, doktor ili trener
							\item  Korisnik unosi potrebne korisničke podatke
							\item  Korisnik prima potvrdu o registraciji
							
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							
							\item[1.a] Unos neispravnog tipa podataka ili korisničkog imena koje se već koristi
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item  Sustav obavještava o neispravnom tipu podatka ili o zauzetom korisničkom imenu
								\item  Korisnik mijenja podatke te se ponovno pokušava registrirati ili odustaje od registracije
								
							\end{packed_enum}							
							
						\end{packed_item}
						
					\end{packed_item}
				
				
						\noindent \underbar{\textbf{UC2 - Prijava korisnika}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Klijent, Zaposlenik, Administrator
						\item  \textbf{Cilj:} Povezivanje korisnika sa sustavom kako bi mogao koristiti aplikaciju
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Stvoren korisnički račun koji je račun administratorski odobren od ukoliko se radi o zaposleniku
						
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item  Unos podataka za prijavu (korisničko ime i lozinka)
							\item  Potvrda ispravnosti korisničkih podataka
							\item  Korištenje funkcionalnosti aplikacije
							
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							
							\item[2.a] Unos neispravnih korisničkih podataka
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item  Sustav obavještava korisnika o neuspjelom pokušaju prijave te ga vraća na prijavu
								\item  Ponovni pokušaj prijave
								
							\end{packed_enum}
							
							\item[2.b] Račun zaposlenika nije još odobren
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item  Sustav obavještava zaposlenika o neuspjelom pokušaju prijave zbog čekanja na odobrenje
								\item  Zaposlenik čeka dok ga administrator ne odobri
								
							\end{packed_enum}						
						\end{packed_item}
							
					\end{packed_item}
				
					
				
				
				\noindent \underbar{\textbf{UC3 - Odobravanje doktora i trenera}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik:} Administrator
					\item  \textbf{Cilj:} Potvrditi identitet zaposlenika (doktora ili trenera) i odobriti im prijavu u sustav
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Doktor/trener je poslao zahtjev za registraciju
					
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item  Administrator odabire opciju „Čekaju odobrenje"
						\item  Administrator odabire zaposlenika na čekanju
						\item  Pregled i provjera podataka unesenih u prijavi
						\item  Odobrenje registracije
						
					\end{packed_enum}
					
					\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
					
					\item[] \begin{packed_item}
						
						\item[3.a] Pokušaj registracije lažnog zaposlenika
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item  Odbaciti pokušaj registracije
							
						\end{packed_enum}				
						
					\end{packed_item}						
					
				\end{packed_item}
				
				
				\noindent \underbar{\textbf{UC4 - Pretraga profila dostupnih zaposlenika}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik:} Klijent
					\item  \textbf{Cilj:} Pronalazak profila i podataka o pojedinom zaposleniku
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Klijent je prijavljen u sustav, a zaposlenici čije podatke korisnik želi naći su registrirani
					
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item  Klijent odabire opcije za pretragu profila doktora/trenera
						\item  Unos podataka za pretragu
						\item  Prikaz dostupnih profila
						
					\end{packed_enum}						
					
				\end{packed_item}
			
			
			\noindent \underbar{\textbf{UC5 - Pregled profila zaposlenika}}
			\begin{packed_item}
				
				\item \textbf{Glavni sudionik:} Klijent
				\item  \textbf{Cilj:} Pregledati podatke o odabranom zaposleniku
				\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
				\item  \textbf{Preduvjet:} Klijent je prijavljen, zaposlenik čije podatke želi pregledati je registriran
				
				\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
				
				\item[] \begin{packed_enum}
					
					\item  Klijent odabire opciju „Pregledaj profil"
					\item  Pregled podataka
					
				\end{packed_enum}						
				
			\end{packed_item}
			
			
			
			\noindent \underbar{\textbf{UC6 - Pisanje recenzije}}
			\begin{packed_item}
				
				\item \textbf{Glavni sudionik:} Klijent
				\item  \textbf{Cilj:} Ocijeniti rad pojedinog zaposlenika (ocjenom i komentarom)
				\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
				\item  \textbf{Preduvjet:} Klijent je odabrao zaposlenika kojeg želi recenzirati (ostvarena je suradnja među njima)
				
				\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
				
				\item[] \begin{packed_enum}
					
					\item  Klijent pregledava profil zaposlenika
					\item  Odabir opcije „Ostavi recenziju"
					\item  Klijent daje ocjenu (1-5)
					\item  Klijent piše komentar
					\item  Potvrda unosa ili odustajanje
					
				\end{packed_enum}			
				
			\end{packed_item}
			
					\noindent \underbar{\textbf{UC7 - Odgovaranje na recenziju}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Zaposlenik
						\item  \textbf{Cilj:} Odgovoriti na recenziju
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen i dodijeljena su mu prava zaposlenika te postoji barem jedna recenzija na profilu zaposlenika
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item  Zaposlenik odabire recenziju klijenta na vlastitom profilu
							\item  Odabirom recenzije otvara se opcija odgovaranja
							\item  Nakon što odgovori na recenziju, odgovor postaje vidljiv ispod recenzije
							
						\end{packed_enum}
						
						
					
					\end{packed_item}
				
				\noindent \underbar{\textbf{UC8 - Prekidanje suradnje}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Klijent, Zaposlenik
					\item  \textbf{Cilj:} Prekinuti suradnju doktor-klijent ili trener-klijent
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:}  Korisnik je prijavljen i dodijeljena su mu prava klijenta ili zaposlenika
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item  Klijent odabire izabranog trenera ili doktora, odnosno zaposlenik odabire dodijeljenog klijenta
						\item  Korisnik odabire opciju prekidanja međusobne suradnje
						\item  Promjena se pohranjuje u bazu podataka
						
					\end{packed_enum}
					
					
				\end{packed_item}
				
			
								\noindent \underbar{\textbf{UC9 - Definiranje/uređivanje dijete}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Doktor
					\item  \textbf{Cilj:} Napraviti/urediti personaliziranu dijetu klijenta
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen i dodijeljena su mu prava doktora te ima dodijeljeno barem jednog klijenta. U slučaju uređivanja, klijent ima postavljenu dijetu
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item  Doktor odabire klijenta
						\item  Doktor odabire opciju „Pogledaj/uredi dijetu"
						\item  Doktor definira ili uređuje dijetu klijenta
						\item  Doktor sprema izmjene
					\end{packed_enum}
					
				\end{packed_item}
			
			
								\noindent \underbar{\textbf{UC10 - Definiranje/uređivanje treninga}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Trener
					\item  \textbf{Cilj:} Napraviti/urediti personalizirani trening za klijenta
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen i dodijeljena su mu prava trenera te ima dodijeljeno barem jednog klijenta. U slučaju uređivanja, klijent ima postavljen trening
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item  Trener odabire klijenta
						\item  Trener odabire opciju „Pogledaj/uredi trening"
						\item  Trener odabire datum
						\item  Trener dodaje/briše vježbe treninga
						\item  Trener sprema trening
						
						
					\end{packed_enum}
					
					
				\end{packed_item}
			
			
								\noindent \underbar{\textbf{UC11 - Dodavanje konzumirane hrane - barkod}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Klijent
					\item  \textbf{Cilj:} Dodati konzumiranu hranu u dnevnik skeniranjem barkoda
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Klijent je prijavljen, proizvod se nalazi u bazi podataka
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item  Klijent odabire opciju „Dnevnik"
						\item  Klijent odabire opciju „Dodaj hranu"
						\item  Klijent skenira barkod
						\item  Klijent prilagođava količinu obroka
						\item  Klijent sprema i potvrđuje obrok
						
					\end{packed_enum}
				
				\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
				
				\item[] \begin{packed_item}
					
					\item[3.a] Pokušaj skeniranja nepostojećeg proizvoda
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item  Otvoriti opciju za dodavanje nepostojećeg proizvoda u bazu podataka
						
					\end{packed_enum}				
					
				\end{packed_item}
				
				\end{packed_item}
			
								\noindent \underbar{\textbf{UC12 - Dodavanje konzumirane hrane - ručno}}
				\begin{packed_item}
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Klijent
					\item \textbf{Cilj: } Ručno dodati konzumiranu hranu u dnevnik
					\item \textbf{Sudionici: } Baza podataka
					\item \textbf{Preduvjet: } Klijent je prijavljen, proizvod se nalazi u bazi podataka
					\item \textbf{Opis osnovnog tijeka: }
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Klijent odabire opciju „Dnevnik"
						\item Klijent odabire opciju „Dodaj hranu"
						\item Klijent pretražuje bazu podataka za određenu hranu
						\item Klijent prilagođava količinu obroka
						\item  Klijent sprema i potvrđuje obrok
						
					\end{packed_enum}
				
				\end{packed_item}
			
								\noindent \underbar{\textbf{UC13 - Odrađivanje treninga}}
				\begin{packed_item}
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Klijent
					\item \textbf{Cilj: } Postaviti vježbe treninga odrađenima
					\item \textbf{Sudionici: } Baza podataka
					\item \textbf{Preduvjet: } Klijent je prijavljen, klijentu je zadan trening
					\item \textbf{Opis osnovnog tijeka: }
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Klijent odabire opciju „Trening"
						\item Klijent označava odrađene vježbe
						\item Klijent sprema odrađene vježbe
						
					\end{packed_enum}
				
				\end{packed_item}
			
								\noindent \underbar{\textbf{UC14 - Pregledavanje statistike}}
				\begin{packed_item}
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Klijent
					\item \textbf{Cilj: } Pregledavanje dnevne statistike
					\item \textbf{Sudionici: } Baza podataka
					\item \textbf{Preduvjet: } Klijent je prijavljen
					\item \textbf{Opis osnovnog tijeka: }
				
					\item[] \begin{packed_enum}
					
						\item Klijent odabire opciju „Statistika"
						\item Statistika se učitava iz baze podataka
					
					\end{packed_enum}
				
				\end{packed_item}
			
								\noindent \underbar{\textbf{UC15 - Dodavanje proizvoda u kategorije}}
				\begin{packed_item}
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Klijent, Zaposlenik, Administrator
					\item \textbf{Cilj: } Dodati novi proizvod u bazu podataka
					\item \textbf{Sudionici: } Baza podataka
					\item \textbf{Preduvjet: } Korisnik je prijavljen i dodijeljena su mu prava klijenta ili zaposlenika ili administratora
					\item \textbf{Opis osnovnog tijeka: }
									
					\item[] \begin{packed_enum}
										
						\item Odabire se opcija „Hrana"
						\item Odabire se opcija „Dodaj novi proizvod"
						\item Upisuju se potrebne informacije o proizvodu
						\item Odabire se opcija potvrđivanja unosa
						\item Proizvod se dodaje u bazu podataka
									
						\end{packed_enum}
									
				\end{packed_item}
			
								\noindent \underbar{\textbf{UC16 - Dodavanje vježbi}}
				\begin{packed_item}
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Zaposlenik, Administrator
					\item \textbf{Cilj: } Dodati vježbu u bazu podataka
					\item \textbf{Sudionici: } Baza podataka
					\item \textbf{Preduvjet: } Korisnik je prijavljen i dodijeljena su mu prava zaposlenika ili administratora
					\item \textbf{Opis osnovnog tijeka: }
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Odabire se opcija „Vježbe"
						\item Odabire se opcija „Dodaj vježbu"
						\item Unose se potrebni podaci o vježbi
						\item Odabire se opcija potvrđivanja unosa
						\item Vježba se dodaje u bazu podataka
						
					\end{packed_enum}
					
				\end{packed_item}
			
								\noindent \underbar{\textbf{UC17 - Dodavanje/uređivanje kategorija}}
				\begin{packed_item}
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Administrator
					\item \textbf{Cilj: } Dodati novu kategoriju u bazu podataka
					\item \textbf{Sudionici: } Baza podataka
					\item \textbf{Preduvjet: } Administrator je prijavljen
					\item \textbf{Opis osnovnog tijeka: }
								
					\item[] \begin{packed_enum}
									
						\item Administrator odabire opciju „Hrana"
						\item Administrator odabire opciju „Dodaj kategoriju"
						\item Administrator dodaje ili uređuje kategoriju
						\item Kategorija se dodaje u bazu podataka
									
					\end{packed_enum}
								
				\end{packed_item}
			
			
								\noindent \underbar{\textbf{UC18 - Uređivanje proizvoda}}
				\begin{packed_item}
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Administrator
					\item \textbf{Cilj: } Urediti informacije o proizvodu
					\item \textbf{Sudionici: } Baza podataka
					\item \textbf{Preduvjet: } Administrator je prijavljen i postoji barem jedan proizvod
					\item \textbf{Opis osnovnog tijeka: }
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Administrator odabire opciju „Hrana"
						\item Administrator odabire proizvod
						\item Administrator odabire opciju uređivanja proizvoda
						\item Administrator mijenja informacije o proizvodu
						\item Izmjene se unose u bazu podataka
						
					\end{packed_enum}
					
				\end{packed_item}
			
								\noindent \underbar{\textbf{UC19 - Uređivanje vježbi}}
				\begin{packed_item}
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Administrator
					\item \textbf{Cilj: } Urediti informacije o vježbi
					\item \textbf{Sudionici: } Baza podataka
					\item \textbf{Preduvjet: } Administrator je prijavljen i postoji barem jedna vježba
					\item \textbf{Opis osnovnog tijeka: }
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Administrator odabire opciju „Vježbe"
						\item Administrator odabire vježbu
						\item Administrator odabire opciju uređivanja vježbe
						\item Administrator mijenja informacije o vježbi
						\item Izmjene se unose u bazu podataka
						
					\end{packed_enum}
					
				\end{packed_item}

								\noindent \underbar{\textbf{UC20 - Brisanje kategorija}}
				\begin{packed_item}
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Administrator
					\item \textbf{Cilj: } Brisanje kategorija hrane
					\item \textbf{Sudionici: } Baza podataka
					\item \textbf{Preduvjet: } Administrator je prijavljen i postoji barem jedna kategorija
					\item \textbf{Opis osnovnog tijeka: }
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Administrator odabire opciju „Hrana"
						\item Administrator odabire „Kategorije"
						\item Dugim pritiskom na određenu kategoriju otvara se pop-up prozor
						\item Administrator odabire opciju „Obriši kategoriju"
						\item Izmjene se unose u bazu podataka
						
					\end{packed_enum}
					
					\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
					
					\item[] \begin{packed_item}
						
						\item[4.a] Pokušaj brisanja popunjene kategorije
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item  Sustav obavještava administratora da je kategorija popunjena
							\item  Administrator razvrstava hranu u druge kategorije
							\item  Kada je kategorija prazna, administrator ju može obrisati
							
						\end{packed_enum}				
						
					\end{packed_item}
				
				\end{packed_item}				

								\noindent \underbar{\textbf{UC21 - Brisanje proizvoda}}
				\begin{packed_item}
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Administrator
					\item \textbf{Cilj: } Brisanje proizvoda
					\item \textbf{Sudionici: } Baza podataka
					\item \textbf{Preduvjet: } Administrator je prijavljen i postoji barem jedan proizvod
					\item \textbf{Opis osnovnog tijeka: }
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Administrator odabire opciju „Hrana"
						\item Dugim pritiskom na određen proizvod otvara se pop-up prozor
						\item Administrator odabire opciju „Obriši proizvod"
						\item Izmjene se unose u bazu podataka
						
					\end{packed_enum}
					
				\end{packed_item}				

								\noindent \underbar{\textbf{UC22 - Brisanje vježbi}}
				\begin{packed_item}
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Administrator
					\item \textbf{Cilj: } Brisanje vježbi
					\item \textbf{Sudionici: } Baza podataka
					\item \textbf{Preduvjet: } Administrator je prijavljen i postoji barem jedna vježba
					\item \textbf{Opis osnovnog tijeka: }
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Administrator odabire opciju „Vježbe"
						\item Dugim pritiskom na određen proizvod otvara se pop-up prozor
						\item Administrator odabire opciju „Obriši proizvod"
						\item Izmjene se unose u bazu podataka
						
					\end{packed_enum}
					
				\end{packed_item}		
				
								\noindent \underbar{\textbf{UC23 - Promjena osobnih podataka}}
				\begin{packed_item}
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Klijent, Zaposlenik, Administrator
					\item \textbf{Cilj: } Promijeniti osobne podatke
					\item \textbf{Sudionici: } Baza podataka
					\item \textbf{Preduvjet: } Korisnik je prijavljen i dodijeljena su mu prava klijenta ili zaposlenika ili administratora
					\item \textbf{Opis osnovnog tijeka: }
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Odabire se opcija „Moj profil"
						\item Izmjenjuju se željeni podaci
						\item Odabire se opcija spremanja podataka
						\item Izmjene se unose u bazu podataka
						
					\end{packed_enum}
				
					\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
					
					\item[] \begin{packed_item}
						
						\item[2.a] Promjena korisničkog imena u zazueto korisničko ime
						\item[] \begin{packed_enum}
							
						\item  Sustav obavještava o zauzetom korisničkom imenu
						\item  Korisnik mijenja korisničko ime u slobodno korisničko ime ili odustaje od promjene
							
						\end{packed_enum}				
						
					\end{packed_item}
					
				\end{packed_item}		

								\noindent \underbar{\textbf{UC24 - Brisanje registriranih korisnika}}
				\begin{packed_item}
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Administrator
					\item \textbf{Cilj: } Brisanje korisnika
					\item \textbf{Sudionici: } Baza podataka
					\item \textbf{Preduvjet: } Administrator je prijavljen i postoji barem jedan registrirani korisnik
					\item \textbf{Opis osnovnog tijeka: }
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Administrator odabire opciju „Klijenti" ili „Zaposlenici"
						\item Dugim pritiskom na određenog korisnika otvara se pop-up prozor
						\item Administrator odabire opciju „Obriši korisnika"
						\item Izmjene se unose u bazu podataka
						
						
					\end{packed_enum}
					
				\end{packed_item}		

								\noindent \underbar{\textbf{UC25 - Brisanje recenzija}}
				\begin{packed_item}
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Administrator
					\item \textbf{Cilj: } Brisanje recenzija
					\item \textbf{Sudionici: } Baza podataka
					\item \textbf{Preduvjet: } Administrator je prijavljen i zaposlenik ima barem jednu recenziju
					\item \textbf{Opis osnovnog tijeka: }
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Administrator odabire opciju „Zaposlenici"
						\item Administrator odabire zaposlenika
						\item Dugim pritiskom na određenu recenziju otvara se pop-up prozor
						\item Administrator odabire opciju „Obriši recenziju"
						\item Izmjene se unose u bazu podataka
						
					\end{packed_enum}
					
				\end{packed_item}		

								\noindent \underbar{\textbf{UC26 - Uređivanje recenzija}}
				\begin{packed_item}
					\item \textbf{Glavni sudionik: } Administrator
					\item \textbf{Cilj: } Urediti recenziju
					\item \textbf{Sudionici: } Baza podataka
					\item \textbf{Preduvjet: }  Administrator je prijavljen i zaposlenik ima barem jednu recenziju
					\item \textbf{Opis osnovnog tijeka: }
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Administrator odabire opciju „Zaposlenici"
						\item Administrator odabire zaposlenika
						\item Dugim pritiskom na određenu recenziju otvara se pop-up prozor
						\item Administrator odabire opciju „Uredi recenziju"
						\item Administrator uređuje sadržaj recenzije
						\item Izmjene se unose u bazu podataka 
						
					\end{packed_enum}
					
				\end{packed_item}		

								\noindent \underbar{\textbf{UC27 - Odjava iz sustava}}
				\begin{packed_item}
					\item \textbf{Glavni sudionik: } Klijent, Zaposlenik, Administrator
					\item \textbf{Cilj: } Odjava korisnika iz sustava
					\item \textbf{Sudionici: } Baza podataka
					\item \textbf{Preduvjet: } Korisnik je prijavljen i dodijeljena su mu prava klijenta ili zaposlenika ili administratora
					\item \textbf{Opis osnovnog tijeka: }
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Odabire se opcija „Moj profil"
						\item Odabiru se postavke
						\item Odabire se opcija „Odjava"
						
					\end{packed_enum}
					
				\end{packed_item}		


				\subsubsection{Dijagrami obrazaca uporabe}
					
			 		\begin{figure}[H]
			 			\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{slike/Klijent.PNG}
			 			\centering
			 			\caption{Dijagram obrasca uporabe, funkcionalnost neregistriranog korisnika i klijenta}
			 			\label{fig:ucklijent}
			 		\end{figure}
		 		
		 			\begin{figure}[H]
		 				\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{slike/Zaposlenik.PNG}
		 				\centering
		 				\caption{Dijagram obrasca uporabe, funkcionalnost zaposlenika, doktora i trenera}
		 				\label{fig:uczaposlenik}
		 			\end{figure}
	 			
	 				\begin{figure}[H]
	 					\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{slike/Administrator.PNG}
	 					\centering
	 					\caption{Dijagram obrasca uporabe, funkcionalnost administratora}
	 					\label{fig:ucadmin}
	 				\end{figure}
					
				\eject		
				
			\subsection{Sekvencijski dijagrami}
				
				\textbf{Obrazac uporabe UC9 - Definiranje/uređivanje dijete}\\
				
				\text
				Doktor odabire opciju „Moji klijenti“. Poslužitelj dohvaća i prikazuje klijente koji su dodijeljeni doktoru. Doktor odabire klijenta. Poslužitelj dohvaća informacije o klijentu te ih prikazuje doktoru. Doktor odabire opciju „Pogledaj/uredi dijetu“. Poslužitelj dohvaća informacije o klijentovoj dijeti i prikazuje ih doktoru. Doktor uređuje i sprema dijetu. Poslužitelj izmjenjuje dijetu u bazi i vraća potvrdu.
				
				\begin{figure}[H]
					\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{slike/sdUC9.PNG}
					\centering
					\caption{Sekvencijski dijagram za UC9}
					\label{fig:sduc9}
				\end{figure}
				\eject
				
				\textbf{Obrazac uporabe UC10 - Definiranje/uređivanje treninga}\\
				
				\text
				Trener odabire opciju „Moji klijenti“. Poslužitelj dohvaća i prikazuje klijente koji su dodijeljeni treneru. Trener odabire klijenta. Poslužitelj dohvaća informacije o klijentu te ih prikazuje treneru. Trener odabire opciju „Pogledaj/uredi trening“. Poslužitelj dohvaća informacije o klijentovom treningu za odabran dan i prikazuje ih treneru. Dok trener nije zadovoljan s definiranim treningom, odabire opciju „Dodaj vježbu klijentu“. Poslužitelj dohvaća informacije o prethodno zadanim vježbama klijentu te ih prikazuje treneru. Ukoliko trener želi odabrati vježbu koja nije prethodno zadana, može pretražiti određenu vježbu koju će poslužitelj dohvatiti i prikazati, ako takva vježba postoji. Nakon odabrane vježbe, poslužitelj dohvaća informacije o vježbi i prikazuje ih treneru. Trener određuje intenzitet i trajanje vježbe te ju dodaje treningu. Poslužitelj dodaje novu vježbu u trening za zadani datum u bazu podataka i vraća potvrdu.
				
				\begin{figure}[H]
					\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{slike/sdUC10.PNG}
					\centering
					\caption{Sekvencijski dijagram za UC10}
					\label{fig:sduc10}
				\end{figure}
				\eject
				
				\textbf{Obrazac uporabe UC11 - Dodavanje konzumirane hrane - barkod}\\
				
				\text
				Klijent odabire opopciju „Dnevnik“. Poslužitelj dohvaća informacije dnevnika te ih prikazuje klijentu. Klijent odabire opciju „Dodaj hranu“. Poslužitelj dohvaća povijest konzumirane hrane i prikazuje ih klijentu. Klijent odabire opciju skeniranja barkoda te skenira barkod proizvoda. Poslužitelj dohvaća informacije o proizvodu i klijentovoj dijeti. Aplikacija uspoređuje dijetu i proizvod te prikazuje informacije o proizvodu i odstupanja od dijete ukoliko postoje. Klijent prilagođava količinu konzumirane hrane i potvrđuje unos. Poslužitelj dodaje novo konzumiranu hranu u bazu i vraća potvrdu.
				
				\begin{figure}[H]
					\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{slike/sdUC11.PNG}
					\centering
					\caption{Sekvencijski dijagram za UC11}
					\label{fig:sduc11}
				\end{figure} 
				\eject
				
				\textbf{Obrazac uporabe UC14 - Pregledavanje statistike}\\
				
				\text
				Klijent odabire opciju „Statistika“. Poslužitelj dohvaća podatke potrebne za statistiku za zadani dan. Aplikacija obrađuje statistiku te prikazuje statistiku klijentu.
				 
				\begin{figure}[H]
					\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{slike/sdUC14.PNG}
					\centering
					\caption{Sekvencijski dijagram za UC14}
					\label{fig:sduc14}
				\end{figure}
				\eject
	
		\section{Ostali zahtjevi}
		
			\begin{packed_item}
				
				\item  Sustav treba omogućiti rad više korisnika u stvarnom vremenu
				\item  Korisničko sučelje i sustav moraju podržavati hrvatsku abecedu (dijakritičke
				znakove) pri unosu i prikazu tekstualnog sadržaja
				\item  Sustav treba biti implementiran kao mobilna aplikacija koristeći objektno-orijentirane
				jezike
				\item  Neispravno korištenje korisničkog sučelja ne smije narušiti funkcionalnost i
				rad sustava
				\item  Sustav treba biti jednostavan za korištenje, korisnici se moraju znati koristiti
				sučeljem bez opširnih uputa
				\item  Veza s bazom podataka mora biti kvalitetno zaštićena, brza i otporna na vanjske
				greške
				
			\end{packed_item}
			 
			 
			 
	